{
  "title": "Gerätekunde: Persönliche Ausrüstung",
  "questions": [
    {
      "question": "Welche Teile gehören zur Schutzkleidung eines Angriffstrupps bei der Brandbekämpfung im Innenangriff?",
      "answers": [
        "Feuerwehrhose und Feuerwehrjacke",
        "Feuerwehrhose und Feuerwehrüberjacke",
        "Feuerwehrüberhose und Feuerwehrüberjacke"
      ],
      "correctIndex": 2
    },
    {
      "question": "Welche Schutzausrüstung ist nach der FwDV 1 „Grundtätigkeiten“ beim Umgang mit hydraulischen Rettungsgeräten über die Mindestschutzausrüstung hinaus zu tragen?",
      "answers": [
        "Gehörschutz",
        "Gesichtsschutz",
        "Schutzbrille"
      ],
      "correctIndex": 1
    },
    {
      "question": "Wie müssen nach der FwDV 1 „Grundtätigkeiten“ die Übenden bei Selbstrettungsübungen gegen Absturz zusätzlich gesichert sein?",
      "answers": [
        "durch Anlegen einer zusätzlichen Feuerwehrleine am Feuerwehr-Haltegurt",
        "vorzugsweise über einen Auffanggurt und Kernmanteldynamikseil",
        "durch Anlegen von zwei zusätzlichen Feuerwehrleinen an den Oberarmen"
      ],
      "correctIndex": 1
    },
    {
      "question": "Sie sind während eines Feuerwehreinsatzes als Schlauchtruppmann am Verteiler eingesetzt.",
      "answers": [
        "Dürfen Sie hierbei eigenmächtig auf das Tragen von Teilen der persönlichen Mindest-",
        "schutzausrüstung verzichten?",
        "Nein, die persönliche Mindestschutzausrüstung ist während des Einsatzes immer zu tragen."
      ],
      "correctIndex": 2
    },
    {
      "question": "Der Gruppenführer befiehlt, dass sich der Angriffstrupp mit Atemschutz ausrüsten soll. Darf sich jeder Feuerwehrangehörige mit Atemschutzgeräten ausrüsten?",
      "answers": [
        "Ja, jeder Feuerwehrangehörige, der den Grundausbildungslehrgang erfolgreich abgeschlossen",
        "hat, darf sich mit Atemschutzgeräten ausrüsten.",
        "Nein, nur besonders ausgebildete und gesundheitlich untersuchte Feuerwehrangehörige dürfen"
      ],
      "correctIndex": 2
    },
    {
      "question": "Was gehört nach der FwDV 1 „Grundtätigkeiten“ zur persönlichen Mindestschutzausrüstung?",
      "answers": [
        "Feuerwehrschutzanzug, Feuerwehrhelm mit Nackenschutz, Feuerwehrschutzhandschuhe,",
        "Feuerwehrschutzschuhwerk",
        "Feuerwehrschutzanzug, Feuerwehrhelm mit Nackenschutz, Feuerwehrschutzhandschuhe,"
      ],
      "correctIndex": 0
    },
    {
      "question": "In welcher Situation muss der Gesichtsschutz am Feuerwehrhelm getragen und benutzt werden?",
      "answers": [
        "immer",
        "bei Arbeiten mit einem hydraulischen Rettungsgerät",
        "bei einem Innenangriff im Brandeinsatz"
      ],
      "correctIndex": 1
    },
    {
      "question": "Wie muss der Nackenschutz am Feuerwehrhelm getragen werden?",
      "answers": [
        "Der Nackenschutz wird nach oben geklappt.",
        "Es wird kein Nackenschutz benötigt.",
        "Der Nackenschutz muss so getragen werden, dass er im Schulter- und Nackenbereich aufliegt."
      ],
      "correctIndex": 2
    },
    {
      "question": "Welche Schutzausrüstung ist nach der FwDV 1 „Grundtätigkeiten“ beim Einsatz von Hebekissensystemen über die Mindestschutzausrüstung hinaus zu tragen?",
      "answers": [
        "Gesichtsschutz",
        "Gehörschutz",
        "keine"
      ],
      "correctIndex": 0
    },
    {
      "question": "Wovor schützt die Hitzeschutzkleidung?",
      "answers": [
        "vor Wärmeleitung",
        "vor Strahlungswärme",
        "vor Konvektion"
      ],
      "correctIndex": 1
    },
    {
      "question": "Bei welcher Tätigkeit muss die Schnittschutzkleidung getragen werden?",
      "answers": [
        "beim Einsatz der Motorkettensäge",
        "beim Einsatz des Schneidgerätes",
        "beim Einsatz der Trennschleifmaschine"
      ],
      "correctIndex": 0
    },
    {
      "question": "Welche Sonderausrüstung müssen Feuerwehrangehörige tragen, die der Gefahr durch fließenden Verkehr ausgesetzt sind?",
      "answers": [
        "Warnweste",
        "Warnweste oder Feuerwehrüberjacke (nach HuPF), welche die Funktion der Warnkleidung",
        "erfüllt"
      ],
      "correctIndex": 1
    }
  ]
}